比特幣耗電量驚人，虛擬貨幣網路耗電量，接近香港全城的耗電量

比特幣耗電量驚人，整個加密貨幣耗電量，接近香港全城的耗電量

比特幣單次的交易(single transaction)，耗電量相等於一個美國家庭 8 天的耗電量。

整個比特幣網路，耗電量已超越google 所有 datacentre 的耗電量。

比特幣耗電量是 整個visa payment network 的 60倍。

二氧化碳排放

水位上升，香港地更少更貴

點解嘅，有冇高手講解下

礦機好食電

bitcoin 大陸礦場

1 交易量耗電勁
因為用blockchain, peer to peer

2 Bitcoin網路耗電勁，
因為有樣叫bitcoin mining，
靠耗用cpu和gpu資源計數對撞，去mine bitcoin。

仲有，有d hacker會hack人部電腦來mine bitcoin, 偷走人家的電腦cpu或gpu資訊。

有些bitcoin礦場，就走社會漏洞或行賄，唔俾電費，借用發電廠電力去mine bitcoin

浪費電力計埋啲垃圾數